實戰理論：樓市泡沫正在爆破 - 沈振盈

7月16日筆者在本欄的標題：「樓市泡沫隨時爆破」，文章被帖在一些討論區上討論，當然議論紛紛，但意見卻不是一面倒。反對者的說法主要是話論點陳腔濫調，肯定一、兩年內不會加息，資金市根本不用理會基本因素。更有揶揄日日唱淡總有一日會跌。
其實大家經歷過97、07等大時代，都應該知道一個道理，就是市場的不理性行為將股價、樓價推高至不合理的水平後，便會爆破，而每個人都認為自己可以在市場內逗留至最後一分鐘，冧市之前一定可以離開。但事實告訴我們，大部份人在個市已經爆煲之後仍懵然不知，始終會是清袋離場。
資金氾濫確實可以不斷推高資產價格，但資金要走之時就一定會在大部份人仍如癡如醉，不捨別離之時，靜悄悄地走。
若不是這樣，無人接貨又如何可以走得甩？筆者用得「隨時爆破」，在時間性方面當然是指短期內。講得「隨時」，一定不會是一、兩年，現在看來，樓市應已見頂，泡沫「正在」爆破。

要置業請三思

今次已是筆者近兩個月第4篇談論樓市的文章，不知道大家對在下的論點認同與否，但始終認為買樓是一個數十年的投資，希望各位有需要置業之人士能在作決定前三思。商業社會充滿着太多人云亦云、似是而非的歪理，在利益關係之下，評論是否公正，有否渲染，都應正確明辨。
今次出招的效果如何？等多一兩個月便知道，炒家自然話冇事，最多跌5%，講多無謂，等結果去驗證。說甚麼只影響一手樓，反而炒起二手樓，買店舖冇事等評論，亦等着瞧吧！
回說港股，連續3日在21000水平好淡爭持，相信只是技術性反彈，後市仍偏向淡勢，不宜入市博反彈。
沈振盈
證監會持牌人士

咩年份

講十次 中一次 就隔幾個月話自己一早就知 一早就中
唔中個9次 提都唔提
做財演最緊要夠皮厚

2010
不過唔緊要，內容是大同少異

實戰理論：樓市跌浪起碼三年 - 沈振盈
2013-08-19

今日樓市的淡靜，根本是正常投資市場的周期韻律。

中原創辦人施永青出售物業投資，引來市場討論，其實只是小事一宗。過去兩年，在物業市場上不斷大手出貨的老經驗投資者，為數不少，覺得不對勁，自然就要計數，根本毋須解釋。睇好就買，睇淡就沽，根本是正常不過的事情。當然，以某些人的身份，卻未必可以講出心底話，因為事關重大，「賴」落雙辣招身上就順理成章。
樓市見頂已是不爭的事實，若以正常樓巿周期估計，跌浪應該起碼延續三、四年，跌幅當然不只坊間地產好友所言的一、兩成。現時地產界的言論，開始將樓價下跌及成交萎縮的理由，「賴」到辣招身上。

現價肯定供過於求

手法等於當年將97至03年的樓市下跌，「賴」到「八萬五」一樣。當年的「八萬五」政策公佈後半年，樓、股已爆，政府一間樓也沒有起，而且更煞停本身的公屋、居屋及兩鐵上蓋的建屋計劃。嚴格來講，八萬五不單止是名存實亡，其實應該是推行着「負一、兩萬」。
政府過去兩年推出的招數，每一次都被說成是「冇料到」，甚至是樓價再升的原因；不斷搵地起公屋、增供應，就話遠水不能救近火，繼續要升；以特別印花稅打擊炒家，壓低投資及炒賣需求，又話剛性需求會支持。以上的講法全是歪理，目的是繼續製造樓價「只會升、不會跌」的謊言。
今日樓市的淡靜，根本就是「天要下雨」，與人無尤，乃正常投資市場的周期韻律。樓巿沒有了炒家，就會反映出實質的「供求關係」，以現時樓價計，一定是供過於求，等樓價跌多一定的幅度，需求就會出來的，到時地產代理便會有生意了。

沈振盈
證監會持牌人士

樓市大冧徵兆頻現
2012/09/04

昨日文章提到洗腦現象，筆者並無政治取向，只是因為話題在社會中熾熱討論，有感而發，借題發揮，引伸至現今的投資市場之上，以闡述市場的奇怪現象而已。
市場大戶手法高明之處，在於懂得掌握投資者心理之餘，利用斷章取義的經濟理論分析，以誤導投資者，洗其腦，以達到製造錯誤的羊群效應。
10 年前筆者在本報指出，強美元不再，市場有多少人接受？結果，美滙指數從121跌到70.7。2008年初筆者指出美滙已見底，市場不斷以美國印銀紙、美元 必跌來洗大家腦。結果美滙真的在70.7已見底，至今已四年，仍未跌得下去。投資市場的分析，不能只以經濟理論搬字過紙，否則，經濟學家們全都是一流的基 金經理。

只等待導火線出現
至於樓市，性質跟股市不同，但始終會受價值、回報率等基本因素所主導，只是不會跟股市一樣，出現短期的大幅波動，但長線的周期走勢，始終擺脫不了下跌周期的定律。
若以投資市場的情緒及行為，97年樓市大跌的因素及徵兆，現今已出現了差不多九成，只欠導火線而已，相信經歷過97年的市民應有同感。當然，此乃投資的決定，自己亦需要作出判斷及分析。最終，市場會獎勵正確的人，懲罰睇錯的人，到了揭盅派彩之日，便有分曉。
回說大市，仍是反覆上落的格局，恒指暫仍受制於19600點阻力，相信在本周歐央行開會及美國公佈就業數據前，暫難出現突破，短期大市波幅，將介乎19400至19800點區間。

沈振盈
作者為證監會持牌人士

我最鐘意清算財演
不理好淡
我睇佢今年中左，儲左堆 fans
之後又要衰10年

笑到仆街

熊市信cfu 牛市就

害撚死唔小人

大師呢排成日都話aa9唱好害撚死人
佢自己幾年前又夠不斷唱淡
D人信錯佢落錯車咪一樣比佢害死

十年都未中